[
    {
        "Question":"birthday",
        "Answer":"1979-03-28"
    },
    {
        "Question":"birth place",
        "Answer":"Trier, Rheinland-Pfalz, Germany"
    },
    {
        "Question":"Staatsangeh\u00f6rigkeit",
        "Answer":"Deutsch und Schweiz"
    },
    {
        "Question":"Verheiratet",
        "Answer":"Ja, mit Joselane Santos Huggler"
    },
    {
        "Question":"Where do you live?",
        "Answer":"CH 3018 Bern"
    },
    {
        "Question":"fone number",
        "Answer":"+41(0)789490041"
    },
    {
        "Question":"email",
        "Answer":"jonas.huggler@gmail.com"
    },
    {
        "Question":"motivation",
        "Answer":"I am an import and export clerk with over 20 years of work experience, helping clients to get their products delivered to their destination.\nMy greatest strength is solving problems and I have a talent to organize and optimize working processes and work flows.\nI am passionate about sharing my work experience with others. I value to learn and develop myself and assist others to improve them selfs.\nMy motivation is exploring the new to improve and satisfying my curiosity."
    },
    {
        "Question":"Berufserfahrung als Exportsachbearbeiter\nseit September 2014\n",
        "Answer":"Exportsachbearbeiter in der 2014 neu er\u00f6ffneten Filiale der Dachser Spedition AG in CH 3250 Lyss\/Bern. Meine Aufgaben sind die Auftragsbearbeitung im St\u00fcckgut National und Export. In enger Zusammenarbeit mit Kunden, Zollabteilung und dem Zoll organisiere ich internationale St\u00fcckgutsendungen. Die Disposition und LKW-Abfertigung im St\u00fcckgut im Fernverkehr Export, Abrechnung, Beantragung von nachtr\u00e4glichen Dokumenten und Korrekturen beim Zoll, Dokumentenerstellung und Servicet\u00e4tigkeiten geh\u00f6ren ebenfalls zu meinem T\u00e4tigkeiten.\nEbenfalls betreue und beurteile ich die Auszubildenden in der Exportabteilung."
    },
    {
        "Question":"Berufserfahrung als Importsachbearbeiter\nvon 2007 bis 2014",
        "Answer":"Zu meinen T\u00e4tigkeiten geh\u00f6rten Relationsmanagement, Beschaffungslogistik international, Bearbeitung von Entladeberichten der Import-LKW, Bilddokumentation von Be- und Entladung, so wie Sendungsdokumentation, Bearbeitung von Verzollungsauftr\u00e4gen, Dossierbearbeitung und Abrechnung, Besorgung und Organisation von Zollpapieren, so wie Servicet\u00e4tigkeiten.\nW\u00e4hrend meiner T\u00e4tigkeit bei der Firma Dachser in Birsfelden wurde ich auf Grund meiner Flexibilit\u00e4t und Vielf\u00e4ltigkeit in unterschiedlichen Abteilungen eingesetzt. Unter anderem ca. 3 Monate in der Abteilung Export und ca. 6 Monate zur Unterst\u00fctzung beim Aufbau einer neuen Service Abteilung.\nEbenfalls geh\u00f6rte die Betreuung und die Beurteilung der Auszubildenden in der Importabteilung und interne Schulungen mit zu meinen Aufgaben."
    },
    {
        "Question":"Berufserfahrung als Disponent Internationale Spezialverkehre\nJuli 2003 - Januar 2007",
        "Answer":"Mein Aufgabenbereich bei der Firma Speralux S.A. Munsbach\/Luxemburg umfasste die Mithilfe beim Aufbau einer neuen Abteilung f\u00fcr LKW mit Spezialaufbau (Spezialtrailer mit Hubboden f\u00fcr den Transport von Leim zur Spanplattenproduktion im Rundlauf mit Fertigprodukten). Meine Hauptaufgabe war die Disposition der Fahrzeuge. Dies beinhaltete die Organisation der Zulieferung, bzw. Just-In-Time Versorgung der Produktionswerke mit Rohstoffen, so wie die Auslieferung der Fertigprodukte, Planung der Versorgung \u00fcber die Wochenenden und Feiertage, Spesenabrechnungen der Fahrer, \u00dcberwachung der Wartungstermine der LKW, Ladungssuche f\u00fcr die eigenen Fahrzeuge und Einkauf von Frachtraum f\u00fcr \u00fcbersch\u00fcssige Ladungen."
    },
    {
        "Question":"Was zeichnet mich aus?",
        "Answer":"Selbstst\u00e4ndigkeit,\nEffizienz,\nTeamf\u00e4higkeit,\nLernbereitschaft und Interesse an Neuem,\nZuverl\u00e4ssigkeit,\nGute Auffassungsgabe,\nErkennen von Problemen und Erarbeiten von L\u00f6sungsans\u00e4tzen"
    },
    {
        "Question":"Was sind meine St\u00e4rken?",
        "Answer":"Selbstst\u00e4ndigkeit,\nEffizienz,\nTeamf\u00e4higkeit,\nLernbereitschaft und Interesse an Neuem,\nZuverl\u00e4ssigkeit,\nGute Auffassungsgabe,\nErkennen von Problemen und Erarbeiten von L\u00f6sungsans\u00e4tzen"
    },
    {
        "Question":"Schulbildung",
        "Answer":"August 2000 - Juli 2003\tAusbildung zum Speditionskaufmann an der Berufsbildenden Schule f\u00fcr Wirtschaft in Trier;\nAugust 2000 - Juli 2003\tFachhochschulreife am Wirtschaftsgymnasium in Trier (Abschluss ohne Abitur);\n1993 - 1995\tSchulabschluss Mittlere Reife an der Hermann-Staudinger Realschule in Konz;\n1990 - 1993\tStaatliches Gymnasium in Konz;\n1985 - 1990 \tGrundschule St.Marien in Wasserliesch;\n\n"
    },
    {
        "Question":"Sprachen und Fremdsprachen",
        "Answer":"Sehr gute Sprachkenntnisse auf Deutsch (Muttersprache), Franz\u00f6sisch, Englisch, Portugiesisch (Brasilien)"
    },
    {
        "Question":"Programmiersprachen",
        "Answer":"Python, HTML (inkl. CSS)"
    },
    {
        "Question":"Weitere Kenntnisse in Informatik",
        "Answer":"Microsoft Office Paket\/ Microsoft 365"
    },
    {
        "Question":"Hobbies",
        "Answer":"Sport(Capoeira seit 2007, Fitnesstraining), Musik(spielt mehrere Instrumente sofern zeitlich m\u00f6glich. z.B. Akustik-Gitarre, Violine, Percussion f\u00fcr Capoeira)"
    },
    {
        "Question":"Aktuelle Interessen und Herausforderung",
        "Answer":"Einstieg in die Informatik finden und als Programmierer einen Job finden"
    },
    {
        "Question":"Kinder",
        "Answer":"zwei Kinder, Cec\u00edlia Melissa und Ben\u00edcio Pietro"
    },
    {
        "Question":"Berufsbildner",
        "Answer":"Schulungen f\u00fcr Berufsbildner SpedLogSwiss; Seit 2007 bildet Jonas Lernende in seinem Betrieb in seiner Abteilung Export zu Speditionsfachleuten aus"
    },
    {
        "Question":"how are you?",
        "Answer":"I'm well. Thanks for asking. How can I help you?"
    },
    {
        "Question":"Hallo, Hi, Guten Tag",
        "Answer":"Hello, how can I help you?"
    }
]